[法律盲J]請 醫管局/香港政府/中國人大 解釋醫管局內部郵件是否與基本法不符

內部郵件表明不支持under醫管局嘅僱員參與罷工，即係呢一批人/僱員不能擁有參與罷工嘅自由

而基本法27條寫

內部電郵內容是否與基本法內容不符
我在此呼籲醫管局/政府同法院 儘快釐清
否則請求人大釋法

請釐清僱員條例是否違憲

馬上釐清 否則釋法

有冇法律撚

本會知悉多個罷工會員陸續收到聯網或總部人事部發出的電郵，本會理事會亦不例外，內容重點如下：

1. HA does not support our staff participating in the strike （醫管局不支持員工參與罷工）
2. You are expected to report for duty according to your work schedule and please be informed that your taking part in the strike during your working hours is not agreed or consented to by HA and no permission is granted.（員工應當按照工作當值時間上班執勤，現通知閣下於辦公時間所參與的罷工不被醫管局同意或允許，因此並不獲准許參加）
3. If you wish to take part in the strike, you can only do so in compliance with the laws of Hong Kong.（如閣下依然選擇罷工，閣下只能遵守香港法律罷工）

本會已就以上電郵諮詢律師團隊意見，請各會員無需擔心。本會已多次重申，本會發起的罷工屬於合法工業行動。根據香港的職工會條例，發動工業行動無須經過勞方與資方的集體談判過程， 故不存在罷工因未經談判而屬違法。根據本會於職工會登記局所登記的規則，以本會名義發動工業行動需要通過會員大會，即可發動。本會已於二月一日舉行的特別會員大會進行不記名投票，並以大比數通過工業行動之動議，因此本會所發動的工業行動屬於合法。

#不縮沙